銅鑼灣數百市民為撲口罩 衝出馬路險象環生

武漢肺炎疫情有社區擴散的迹象，政府懶理市民安危的情況下，香港市民只能每天外出四處撲口罩為求自保。不少市民每天嘗試到曾售賣口罩的商店門外排隊，希望碰碰運氣購買口罩。不時售賣口罩的卓悅，昨晚（6日）於社交平台上表示，由於近日經常看到市民凌晨便到分店門外排隊，感到「心痛」及「無奈」，所以呼籲市民不要排隊，並指今天口罩銷售的分店有變。

每天前往分店碰運氣排隊買口罩，已經成為港人日常。雖然卓悅向市民作出不要排隊的呼籲，但不少較難接收資訊的長者依舊於分店門外排隊。讀者王先生今早途經銅鑼灣SOGO門外，看到大量市民從SOGO後方湧出，於是拍下片段。片段可見不少人扶老攜幼，在交通燈亮起紅燈的情況下衝過馬路，險象環生。其中一名女子奔跑過馬路時更不慎跌倒，有途人立即將她扶起，帶她返回行人路上。幸好該名女子並無大礙，只是輕微擦傷手。

王先生於是向途人查問，才發現大批市民原本於卓悅駱克道分店排隊買口罩，豈料突然傳出消息發現「排錯隊」，於是眾人不理安危跑到對面馬路，飛奔到卓悅渣甸坊分店再排隊買口罩。他坦言，看到香港市民為了一個口罩而不顧安危橫過馬路，感到心酸，「感覺上好慘，香港人點解咁嘅呢？政府真係好無能囉！」

他表示自己為較幸運的一群，因在市民搶購口罩前已買了一盒口罩傍身，而自己除了上班以外盡量不會外出，減少使用口罩。他目前有足夠口罩使用，故不會前往排隊搶購口罩，「希望留返啲畀有需要嘅人，呢個情況應該香港人互相幫助」。

對於港府對抗武漢肺炎疫情的措施，王先生認為政府反應緩慢，遲遲不肯封關，導致疫情擴散日益嚴重，認為若提早兩星期作出相應措施，疫情可能會有所改善。他認為目前香港人要靠自己「自救」，又斥政府以「價低者得」向口罩廠發招標邀請的做法「好蠢」，「全世界都搶口罩，你用價低者得邊個會睬你呀？」

卓悅就銷售口罩作出新安排後，不少網民隨即湧到其社交平台專頁留言，指他們在銅鑼灣渣甸坊分店貼出「本店2020年2月7日沒有口罩返貨，亦不設預售」。有人怒斥卓悅誤導市民不要在店外排隊，令眾人轉移到駱克道分店排隊後，才發現口罩在渣甸坊分店發售，浪費市民時間。有網民指出不少長者清晨時分已出門開始排隊，但是次安排不單誤導了提早排隊的長者，更令他們跟隨其他市民衝出馬路，十分危險。亦有網民認為卓悅即使安排不周，亦已盡量作出安排，對卓悅盡力為市民搶購口罩表示感謝。

《蘋果》於卓悅渣甸坊分店外觀察，現場排隊的市民極多，人龍幾乎未見龍尾。一直在渣甸坊排隊的鍾先生指，自己今早8時許來排隊，當時只有幾個人。雖然門口已張貼「無口罩售賣」，但他仍然抱住博一博心態，「我有時間咪喺度排，可能好戇居，但我有時間可以等。」豈料10時許，本來在駱克道分店排隊的人群湧過來，「佢哋唔理車係咁衝，啲車都唔敢郁，有成幾百人，直情好誇張」。

他指責香港政府訂口罩竟要價低者得，被政黨批評為好愚蠢，「香港政府都唔知乜Ｘ嘢，差啲想講粗口，對政府直情係失望。17年前的沙士都冇依家咁慘，依家裝備唔充裕，要配給。政府畀警察9億幾補水，買口罩就買唔到，買返9億幾口罩畀香港人，香港人就拍手掌。依家香港政府一個都買唔到。」他指，家中有數人要用口罩，一盒根本不夠用，故自己數天以來經常外出撲口罩，但每次都「得個吉」，表示若自己明天有時間，亦會再前往排隊。

陳女士今晨6時便到SOGO後方的駱克道分店排隊，只因渣甸坊分店貼出告示指沒有口罩售賣。至早上10時許，「突然有人話係渣甸坊派，於是啲人衝過來呢邊，好混亂，個個係咁走過嚟，呢度又成行車，我走到氣都冇埋。」

大批市民「排錯隊」，不顧安危橫過馬路前往卓悅另一分店購買口罩。讀者王先生提供圖片

一名女子奔跑過馬路時更不慎跌倒。王先生提供圖片

鍾先生雖然看到渣甸坊分店門口已張貼「無口罩售賣」，但他仍然抱住博一博心態排隊等候，最終成功購買口罩。翁鈺輝攝

陳女士今晨6時於駱克道分店排隊，其後因排錯隊至跑至渣甸坊分店，「我走到氣都冇埋」。翁鈺輝攝

成班港豬，淪落到咁卑賤求口罩

d人識得指責政府，又唔支持醫護罷工
好撚搞笑，唔通個個坐喺到，呢個政府就會改變？

香港人就係支那賤種

This is hongkong

呢班咪係排隊時就鬧政府無能，攞完禮義廉嘅蛇齋餅糉就投票俾建制嘅廢老藍絲囉

暴徒

非法集結
黑旗準備好未

仆街條友真係 遲啲會唔會變WALKING DEAD為生存殺人搶左人地既物資

用晒口罩唔咁做可以點？唔通唔戴咩

冇口罩用佢想㗎？
你都on撚9

唔出街

你算啦。低質五毛。你咪諗住用溫情牌轉移支共係罪魁禍首啦。依班港豬係要消失，唔配擁有光復香港一刻。

無哂罩就一齊罷佢老母閪啦。唔撚洗教呀？

收皮喇
小小事就屈毛
個撚個要配合你d弱智思想咩
靠你依d柒頭思想想光復香港
係咪中學都未畢業，中二病發作
話冇口罩用
就話係用溫情牌轉移支那罪魁禍首
冇料到連字都未識睇就唔好出嚟柒
九唔答八
口罩係現時疫情係必須品，咁撚叻唔見你屌曬所有口罩post?

仲當正自己係理論軍師咁，訓醒未
係時間縮翻入你老母個閪到喇

起左我底先出嚟吠我係五毛喇

d人識得指責TVB，又唔支持ATV打破慣性收視，唔通間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ，一台獨大就會改變？

落街買下日用必須品都要啩

當真係爆發 你以為有口罩就有用咩
反而冇人去幫手支持封關

爆起上黎, 有口罩都未必冇用

年中見唔少你依啲五毛，同情你要搵食。

落街係咁落街㗎咩？

垃圾到連正常回覆都唔識
冇料回應呀？
咁就摺埋喇仲出嚟柒

香港靠你依種廢柴？死撚得喇
話人港豬不配存在係光復後嘅香港
我就話你依類冇類扮四條嘅廢鳩就真係阻礙光復香港喇
以為自己見解獨到救世主
照下鏡喇，其他香港人都未接納到，學人光復香港喎，光復完個香港得翻你一個㗎咋？

你走去認真回條傻鳩？
佢明顯係仲等老豆老母養嘅𡃁仔喇
離地中二病，不知現況出嚟柒

五毛就係咁低質，我都費時答你咁多，免得益撚咗你。我早一星期又係遇到隻盲五毛衝出黎柒，最後事實勝於雄辯，佢自動收皮。但睇你個款仲低等過嗰隻五毛。所以拗都慳返。睇你字句都知五毛，唔駛問我點解，總之你班五毛回覆係有個pattern。